調查發現 99% 山寨 IPhone 充電器未能通過安全測試

uk-3-pin-type-usb-charger-usb-cable-apple-iphone-5-5s-6-6s-plus-gradeone-1511-18-gradeone3

雖然買電話會送充電器，不過相信不少人都有使用非原廠的充電器。最近一個調查則發現，99% 的山寨 iPhone 充電器並不合格，有可能帶來潛在危險。

今次調查由英國貿易標準局 CTSI 委託進行，在全球 8 個國家網上購買了 400 個山寨充電器，然後測試其安全性能。結果在最基本的電流測試之中，只有 3 個可以成功防護電流衝擊，也就是說 99% 的山寨充電器連最基本的電流防護也欠奉，除了有機會損毀充電，更有可能傷害使用者。CTSI 的總裁表示，建議只在信任的供應商購買充電器，正版充電器雖然更貴，但山寨商品可能會損害你的家居，甚至自己或所愛的人的生命。

之前 Apple 曾見調查過發現 Amazon 上面發售的 90% iPhone「原裝」充電器都是山寨貨，Amazon 也承認並表示會致力打擊此類商品。其實就算不買原裝充電器，也有不少品牌推出價錢合理的充電器，品質仍然比山寨貨要好，作為精明消費者要好好選擇。另外，如果充電器出現外殼裂開或者電線損壞的情況，就要立即停止使用，避免出現意外。

來源：9to5Mac

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁

咁都係新聞？

有mfi既線係咪已經可以放心用？

要買更係買xpower la

你都識講係山寨

識買梗係唔買xpower